壽司師父要十年先整到舊飯，點解咁ｏｎ９

日經新聞報導指出，在日本高檔壽司餐廳一個菜鳥廚師，第一年只能做清潔工作，第二年可以切蔬菜，第三年可以準備魚，直到第六年才能煮飯，沒有熬到八年以上，沒辦法做壽司，第十年才能服務客人。

兩個禮拜已經咩都整到啦，整舊飯攪到好似好高技術咁

唔裝b點賣到高價

２３３３３３

因為咁快俾你學識師傅就會有競爭或失業

只係一碟細小小既碟頭飯

教識徒弟冇師父

你一定係食開爭鮮

其實師傳都係搵部機整舊飯

有人要洗米洗足6年先可以有嘢學

擺明係想搵10年廉價勞工

飢餓營銷
簡稱吊高嚟賣

咁係因為技術水平根本就係好撚低既野黎
所以先至要用呢啲人倫野做藉口
咪又係想霸住個飯碗

所以啲藍領工好多時都係要做一段時間下欄嘢,仲要個師傅肯教你先有嘢學.

唔係邊個洗野

壽司郎用機整都大把人搶住食

日本職場文化...
階級輩份分明, 對公司絕對忠誠

正解

老一輩係咁ON9, 學洗米都學幾年

諗起以前有套日劇係講有條友叫碧田，係郵輪上面餐廳洗碗洗左三十年，比人笑佢坐個張櫈叫碧田兇櫈

奴性日本連登仔最崇拜

包裝姐

裝乜撚嘢b啊支那仔 死返去微博啦

記得之前有個日本綜藝節目

搵師傅同師弟一齊整壽司，之後叫大師兄試味分辨

大師兄吃完：屌你老母一撚樣

不嬲學廚都係搵笨到爆，但係一路傳承落嚟係咁，又無人肯蝕底帶頭去改，無辦法，如果俾著係第二樣野，例如你去學鋼琴要你洗3年廁所先俾你掂部琴，再抹3年琴先比你望下5線譜，間學校一早執咗立

nbsl

中国人又然

強烈懷疑日本仔知道中国人反骨，專登唔比仆街中国人偷師

鬼佬啲廚房都係咁,但無咁痴線囉

當整壽司係好似鐵板燒咁算一種表演嘅話或者都合理返啲

依家應該無咁痴線掛
之前去日本見到啲師傅睇落好後生 都係廿幾歲

一句野睇穿咗你個底

點樣用機整壽司依加先知
不過肉好食就夠，人唔人手整冇所謂

人工高冇所謂,但肯定人工好低+工時長

學返三五七個禮拜，搵邊個壽司專家返黎試食都肯撚定過唔到double blind test，又唔使煮又唔使點調味

依種教識徒弟無師父的思維係香港會比人屌老屎忽
係日本就會話係工匠精神

閣下好幸福冇經歷過元綠同早期嘅元氣壽司

依家咁做請唔到人啦屌，日本後生仔都唔係白痴

匠人精神

裝b?裝埋a得唔得？屌你老母大陸仔

裝你老母臭閪

日本職人文化黎

識做同做得好係兩件事黎

以前AEON (吉之島)
好大個透明玻璃房, 可以睇住佢部機握舊飯, 好府似人手放魚, 跟住部機自動獨立包裝

日本人好尊重三文魚
要有咁上下年資先可以整

如果香港剪頭髮，要人學清潔、洗頭、掃地十年，
先俾個機會你拎起把胶剪又得唔得

不如自己開舖頭啦

你個腦裝c

部壽司飯機先係師傅 地位同微波爐差唔多

老屎忽頂住個位

咁快俾你學晒咪冇人幫我洗碗

樓主五毛又想分化日本手足
Blocked

頭八年穩你笨做廉價勞工當交學費啫，你情我願。

有印象 最後做左大廚好似 係船到炒中國菜
唔記得咗咩名

日本應該冇乜人食三文魚

熱烈的中華飯店
神劇

第一日已經整
利申:明將

arm ar
而且三文魚好尊重AV女優

匠人精神
人地當整壽司係一門終身專業，閒閒地幾十年先叫做上到大枱

有d唔同
俾錢學同打工邊做邊學

夏蟲不可語冰

祟日撚講到d垃圾階級文化係好撚正面咁
打份工講乜鬼野絕對忠誠呀
講到咁好聽為咗師傅自己利益炸
講埋d階級輩份呃傻仔幫佢做下欄嘢

死返去坐到監啦大陸仔

壽司之神個學徒
每日要幫八爪魚按摩3，4個鐘
悶到懷疑人生

想睇

因為日本人好尊重三文魚

日本野乜鳩匠人精神吹大

亞洲人劣質文化？ 韓仔都係咁

二見師父

垃圾儒家思想

下 依家唔係咁架咩 一開始要洗頭 掃地 之後幫下手染髮 做幾年先教你野

唯一好係傳承到落去
因為幫洗左3年碗既人覺得自己如果而家QUIT會哂左幾年
之後一路做落去不停LOOP

當年去左日本跟師傅
佢話根據唔同季節，天氣 食材配搭
會用唔同既米溝埋

所以次次洗米既時間
落手既郁力度
順逆時針轉既回數都唔一樣

次次洗完佢都會檢查
只要捉到一粒米有黑色都要罰

雖然好on9，但係冇左既話，我怕日本週街食到既野好似香港美國大陸咁求其

亞洲傳統都係奴隸制，一定要你做下欄嘢又要識刷鞋先會教你野

啲嘢唔熟習先用腦諗o者,學識咗都係放空咁做㗎喇.

on9到呢

衰d 講句，學半日咩都識啦

用依一種功夫整好精美嘅壽司

然之後一啖就食咗

所以抵你地失傳

識食既都知日本菜排名好低，只係好過美國漢堡包少少。

因為個market容納唔到咁多高檔壽司鋪 然後呢D industry又係愈老愈吃香 所以就要將個career development拖得好慢 拉得愈長愈好

日本人有時真係咁on9

裝逼既工作

支那狗

身为中国人居然写洋鬼子的字母简直汉奸卖国贼所为
老子现在就要强烈谴责你
nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl nmsl

完全中哂
唔係話佢呢個行業無學問，只係將佢驚人爭飯碗既行為美化做多年工藝考驗好on9

其實如果寫低哂 好似大公司咁有哂manual
根本就唔係咩難事

外表睇就奴性心作祟

但經濟學咁睇其實就係要壓撚住新人

好多工咪又係咁

根本係階級鬥爭，因為後生能力一定好過老野

有咩排名咁巴閉 你都幾柒

所以話香港人 急於求勝
好明顯有基本功
個飯睇得出你幾年功力
十年磨一劍 就係呢個道理

啲下欄嘢都要人做㗎,梗係新嚟新豬肉啦

其實握飯同飯卷都有機整
但機整要加植物油之類 可能無人手咁好食

好多行業都係咁，所以d 老屎忽先咁驚後生做佢地果泛

煮舊飯都整色整水

所以話連登仔其實同大陸閪無分別
大陸閪就鍾意依套思想
所以乜都要最廉價最快嘅方式去生產
監平監賤咁去搶個市場
可惜追求完美嘅心態係依個速食世代無乜人欣賞
支那發達亦都係有原因

nmsl支那畜生

呢行規則係咁，唔鍾意你可以唔做

所以有D技術 失傳就失傳 屌你老母 十年先整舊飯

你他媽傻逼是吧你

明將無人講？

係既
所以人哋整出嚟quality好好多
精益求精

有時機整仲好食

舊時成日食元氣 都覺得ok
依家當然不了

但佢嘅價錢貴過一碟碟頭飯

所以支畜後代都會咁對返自己既上一代，惡性內循還，自己受返

你都會大，一有後生勁過你就取代左都幾撚慘

終於明點解舊時啲人情願失傳都唔教

咁撚叻咪自己創一套出黎，咁都係一種進步

裝你老母B 支那賤種狗 祝你世世代代中國人

純粹係壓搾姐
咁簡單既野認真教 咩都識
不過你識左咪自己出去開鋪同你搶生意

可以扮到自己好有經驗證明我係有練過既

你覺得好簡單
落手做就on99

同學踢波一樣

我打少左幾個字
認真教幾年咩都識

你唔幫佢搵多幾年錢 教識你咪等於搶飯碗

支那蝗蟲小朋友

講到自己好叻咁 你咪又係跟人學
自私到

日本洗米機
唔會差過人手

真，好似打賽車驚咁，雖然啲按制設定一樣，但當你換第二隻賽車驚都要重新去模個手感返黎

故弄玄虛

師傅會話大師兄學藝未精，所以先食唔出

根本就係扮撚哂野

所以我咪話咪你咁撚叻咪自己創套做法出黎

反正都冇師傳，起碼個心會服

樣樣野都要傳承架啦，咩都攬住唔教咪等失傳

裝你老母臭閪b

我做爭鮮壽司師傅
第1日返工就已經可以整壽司

啲人成日笑柒連登仔非黑即白
就係講你呢啲囉
唔係追求完美=狗屎垃圾都冇所謂

好似成班廚房都無個係專業正職煮野既
但就機緣巧合上左架游輪度做廚房
有一集記得係煮俾中國老闆食，點知俾中國老闆識穿佢地全部都係假廚師黎，佢地特登煮賽螃蟹，話今餐所有人同野都係偽裝既，然後個老闆好賞識佢地

留意返
另一方面
日本工業咁勁
並唔係因為佢地d咩匠人職人
正正就係佢地行跟manual跟得好勁

既然係咁 唔明點解食肆唔跟呢一套

用機整咪一撚樣

事實係d老屎忽驚d後生仔一頭半個月就整到同自己一樣驚自己被淘汰所以整色整水

日本:職人文化 幕府文化
南韓:長幼文化 迷信文化

21314

做廚既低學歷鬼識安排 / 跟到指引

學炒靚碟乾炒牛河仲難唔知幾多倍

你真係新會然

裝你老母b支那仔

一樣有
比如日清，Xx制菓，味覺糖，卡樂b
就算係佢地7-11 family mart d 熟食出品都係好穩定地好食
日本係無論你大小企業，都可以有佢嘅定位同生存空間

真係好撚反智

大公司 就算係支那廠 個個員工都係跟足指引做野架啦
關撚事咩低學歷 工廠妹咪又係低學歷

但就係壽司鋪冇

喜頓個忌廉賓改撚左配方食過一次就冇買，難撚食到

b？我操你媽個b

d 忌廉又少到乜咁
個飽又乾

啲柒頭睇壽司之神睇到以為真係好撚高技術
整壽司主要係態度同用心問題
技術呢樣嘢 講天份
有人一兩個月已經掌握哂啲重點

鬼佬地方學廚都係一撚樣

仲要整個omakase扮上菜，實質走死貨

其實肯做呢d 都係係d有名氣既鋪想r個名氣
之後揹住呢個xx師傅十年既徒弟自己出黎做
呢樣野先真係值錢
個價值大過曬你係果到學十年野
如果有心教你 咩知識一兩年都學識曬實習曬啦
唔通係爭鮮做個學徒要洗十年碗都比你煮飯
你都唔做啦

日本人d文化不嬲西 要一個人哂十年去學做壽司呢d冇咩技術既野

係鬼 見你勸力醒少少會教好多野比你 每星期都會每人煮一碟野當比賽交流 大廚會簡一款做menu

咪玩啦，做十年廉價勞工係為整舊飯?
個個都係為左將來掛個師承xx師父牌頭
中間偷師點做買手經營果d就唔洗講
之後自己開店吊高黎賣

點解要洗10年飯
就睇返咩師父咁把炮咁多人追含
你係咪睇左壽司之神果個訪問?
想掛壽司之神徒弟個朵真係要含足十年

對照返香港就即係
見習工程師要簽雞約五年
比人當廉價勞工一樣

呢D又係ON９
講真有心係呢行發展 買個假頭返黎 不停係咁操 剪/染
ig / youtube 大把人無私教學

其實我都唔明點解近年興
日本過年過節先食
香港人當潮流咁係咁食
珍珠奶茶古早味蛋糕而家就おまかせ
香港人

跟跟吓個師傅RIP左嘅話點算？

老屎忽文化

Block 你先

因為啲老seafood以前都係咁 唔撚抵得啲候生上位快過佢地 要人地學佢哋咁做啲on9野做幾廿年
同埋日本依家個壽司之神係Sushi Saito
Obama食個間過哂氣 個老人家壽司都唔撚整交哂比個仔

匠人精神，好似係

睇下壽司漫畫你咪知

其實無咩分別 最主要取決米同醋

媽的牛b死了

人地練咁耐整出黎真係特別好食咪夠曬囉

好耐以前港式點心學徒都係咁
做徒弟頭幾年 蝦餃皮都無得你掂 全部開頭剩係可以偷望師傅偷師
而家有米芝連既點心師傅都係用好多年做基本功 慢慢訓練返黎

唔係扇型我唔食

炒碟中菜無返咁上下經驗試下攞出去比客食

壽司第一日學整都可以拎比客食

低技術野學10幾年

崇完叫佢地去做10年下欄
睇佢地仲係咪咁正向啦

壽司最高既技巧係咪點劏魚
條魚垃圾個壽司師傅都無可能好似中西餐靠煮食技巧調味去整番好食

又唔係剩係睇時間既 起碼人地一舊身價高過用機整既十幾廿倍

又唔見啲人要𨳒閪𨳒足三年先可以結婚

問題壽司係整俾客人食，唔係只整俾壽司師傅食㗎喎。

咁我唔係壽司師傅，我食徒弟整嘅壽司就得啦

明將嗰部鎮店之寶黎 無咗嗰部機應該無人識握嚿飯出黎

醫科生讀幾年已經可以做手術,
叫靚仔洗米洗幾年學野真係當人傻

又唔叫冇技術嘅，不過技術主要喺點處理魚到。用咁耐整舊飯都on99
畀外人去學喺師父到學完點整啲魚就自立門戶啦，但同佢搞舊飯咩

突然間諗起行騙天下jp有集扮壽司師傅

D漢族文化圈嘅劣根性

淘汰d 冇熱誠既人學師

裝你老母個b？

成品質素絕大部份取決於食材既野
唔係話唔洗基本功，但要用到10年8年既先出師既就擺明係唔係乜乜精神咁正面啦

無食過正宗壽司既人自然唔明根本唔係同一樣野

我開公司都想人黎做十年internship

問得出呢個問題，所以你永遠只會係支那人！

nmsl

其實職人文化係二戰之後先有，一半係美國佬攪出黎
二戰時日本工藝大多垃圾

真呀
係大陸學三日就切得河漢豚

點似你條賤種個b一蚊都唔值

崇日撚表示你識乜

其實咁樣真係好仆街
仲要好大風險唔知個師傅有冇料

笑撚死我

用家問題

真係要黎玩鳩啲新仔，學壽司真係一門學問，要學一段長時間，基本上冇3年都唔好講自己滿師，但日本鐘意搞啲新仔十年八年純粹玩鳩你

死全家支那人

中世紀學樂器真係有類似情況

根本就唔想比你學野, 做清潔同整飯兩樣野黎, 搵返清潔阿姐做就得啦, 最多咪教佢做好d

諗起個fd喺拉麵鋪做野
偷影左成個食譜 喺屋企都整到一樣味

依家好似都係咁

其實係日本文化OCD得緊要 好多野都話係修行 以前學空手道 做得最多就係不停打直拳 執form 操重覆既動作

簡稱？

中華廚藝學院？

玩鳩後生嘅「精神」

係咪一定要10年先識到咁多野我唔知
但係人地要咁耐就係要你認認真真摸飯 煮飯 了解唔同飯既性質 溫度 濕度對煮飯既影響 先煮到當日最完美既飯
同理 蔬菜 魚肉 都係一樣
學2星期都可以似模似樣
但係要練成壽司之神咁勁就唔係囉

所以香港啲垃圾連鎖式好暴利

個腦成舊飯咁先會信

溫度 濕度 好多野都有影響
所以打醋飯 最終形態都要講求經驗
西廚果套波動好細 都work既
但係唔好否定人地日廚最套囉

果10年最重要係去街市買餸同佢哋打好關係拎條靚魚

自己有煮過飯就知啦
我用量杯較水煮飯
都日日唔同啦

好簡單 無奴性係做唔長
咁快俾你學識就會走
但磨足你幾年消磨曬你時間青春你就好難走
到你做左師傅更加會傳承呢種文化落去
由受害者轉成加害者
This is Chinese

所以香港只出得三蚊舊嘅爭鮮壽司
同熱飯明將壽司

好多支那師傅學唔成師就番黎啦

用兩個禮拜學識煮飯, 跟住研究十年
定係研究十年先, 跟住去學煮飯既分別

同國術撚一樣
龍門任佢搬

由0 開始讀醫都係6年

點解會覺得西廚波動少

個個做師博，咁邊個做清潔

支那仔

黃子華

你估間間都係爭鮮咩

IT狗 一日就要學識個system

握舊飯係最後既一個步驟
前面個幾十步你又唔講
重未計係一邊做野一邊學
你估上堂咩，full time 咁學，重有時間練習
不過10年真係over 左
近年有名既師父，好似都係6,7年學滿師出黎做

有功架同真係埋爐處理十幾廿碟餸係兩回事

係好食
但好慘
寧願佢地求其d

元氣依家都機整㗎啦

學技術嘅代價 之後再出嚟開先有好招牌

壽司唔係中国野嚟架咩

做咩跑去小日本學人

唔撚記得南京大屠殺

一舊飯都要睇功力

第一個講蝗語都算 , 點知你又跟佢一齊講堆蝗語.
唔洗爭 一齊block

打雜可以練到咩基本功
揸掃把練握力
洗碗練皮膚感溫能力？

好似係假，大把外國人過日本學藝三兩年就滿師啦

裝a

咁不如問點解個個都係切舊生既魚放上舊飯度
佢個三星點拎番黎

睇蘋果yt間唔中有介紹失傳中菜
其實道理係一樣
又唔肯寫低驚死會蝕抵
咁失傳咪抵死囉
唔肯整SOP注定被時間淘汰

得閒既可以睇下呢套片
壽司之神

係咩？佢舊飯已經好過之前初期硬掘掘

根本就多餘

弱智師徒制
以前香港都好撚興

洗米洗10年係因為要令到隻手適應水嘅溫度
同埋握壽司力度

要因應當日天氣濕度而決定米醋嘅多少
要同魚檔打交道拎最靚嘅魚

好多學問

乜春嚟 你dse分數？

唔想你爭飯碗咋 仲熱誠

其實咪好香港 d大學宿舍文化咁
自己受過嘅苦 就擺落去下一屆
因為佢哋認識嘅世界就係咁
一個願打一個願挨姐

傻系先做

好似食呢方面有d咁既文化
其他冇咁顛
漫畫家都唔會話咩跟師十年先出道啦
你有好idea, 比人賞識，廿歲已經出道

係日本打工慘過食兩舊屎

其實係咪為左篩走啲三分鐘熱度嘅人

留得低嘅都係真心想學

咁裝a呢？

將太的壽司

第10年
師傅同徒弟講，徒弟你入一入嚟啊，而家我就將我技術傳俾你⋯⋯只要你咁一個制就可以整個飯出嚟啦

個個都想學
問題係
點解要教比你先

依家有100個人係你面前
全部都想學壽司
你係師傅
你會點揀

屌你老母支那狗blocked

如果要認真學， 你剩係學晒壽司常用的漁料既分類，當造季節， 切法，處理方法，配料等等都有排你學。
米係另一樣野，又係好多學問。

食過好既， 分得到分別既， 就會明點解要人係間鋪到浸咁多年。

老實講人手握既飯同機整係差好遠

日本好多工業，去研究洗米/煑飯
貴價野已經追到人手，唔會食得出

反正其他嘢，的確要幾年

1 2年乜都識啦

Up乜春？

都要睇個師父仔乜野性格乜野質地，你下睇支見師父, 比佢浸10年好未?

一句說話暴露自己係支那賤種系列

因為要講年份先可以賺大錢

就死嘅壽司佬揸舊飯係最貴

《論如何在連登作死》

三田園

block 7 你個戇鳩仔

老闆個仔都要學幾十年？

以前咪係咁lor

而家有心學既上下堂去速剪到做

做1年練手差唔多啦

洗頭剪髮染髮焗油髮型設計 上網全部有得學

洗撚搵師傅做奴隸學徒差經驗同眼光姐

其實係

教得曉你就應該留係間舖做
唔係俾你喺隔籬開間舖自己食

咁叻唔見你自己研究樣野出黎等人幫襯

所以咪冇人想入行

學d獨立搵食基本野都要幾年

彩你on9

師父：搵食者 搵食者
呀豬呀狗個個都一入黎即教
咁咪周街都師父 咁一街都師父
我咪唔值錢囉 我剩係識lin舊飯
出去打工我唔得

啱啱返咗一個禮拜工嘅爭鮮壽司師傅：舊飯要自己整架咩

叻仔

人地文化黎！
所以有百年老店！
點解唔可以用欣賞角度呢？
好似支那一樣你又鐘意呀？

咁點解你唔自己開返間？
又好賺、兩個星期就上手
快啲開啦！ 上車不是夢

所以之後都變到勁速成
同時變曬質

係啲蟹走甩哂

機壓都持續有改良
初期啲方型又易散

中菜西菜一樣好撚多野學 講到日本壽司特別多野 特別需要時間咁

明將

明將好似連醋都冇落

由57劃簡化為31劃
簡化左45%
多謝你既資訊

真

跟住d野難食又屌鳩人愈做愈難食

好過香港乜柒都唔識靠marketing靠sell

講真
阿頂聲識整咁多送
佢呢d咪要學一百年

而家都仲有玻璃房
見到個環境同個職員

不如問下香港班柒頭點解咁鐘意食壽司喇咁你咪明白囉on99

係咪黃金炒飯個套

頂爺細個屋企開酒樓 大把師傅爭著教

教識徒弟冇師傅

香港呢?
第一日去握壽司

yes,佢地根本冇諗過呢種舊文化會累死個行業

係囉，西方國家廚師都唔使學咁耐。係支那 日本要學好多年

唔係淨係壽司先係咁啦
日資公司根本好多間都係on99

西廚好左好多啦
又有集中嘅廚藝學校學基本
畢業後餐廳又會認
入到餐廳雖然係做下蘭野先
但正常捱1年已經開始有機會發揮
真係日廚先咁on9

係香港文化乜都要快

日本人嘅文化，香港人識條鐵咩

其實一開始要做下欄嘢好正常
始終你想上位冇可能仲差過啲下屬
起碼佢哋fuck up嗰陣知發生緊啲咩事
最大問題係好多唔肯教
叫人偷睇自己學

食戟之靈?

應該係一舊飯攞上手就知有幾粒米

咁好多基本野都係做下欄野做熟嘅
但做一兩年基本上都熟哂成個運作
但係日廚甚至好多傳統行業
郁啲就玩你5年7年
咩都唔做淨係做洗碗洗米煲飯
劏魚嘅做幾年都未用過刀
咪無建設性囉
為傳統而傳統 為捱而捱
仲要成日講話後生唔肯捱
搞到傳統手藝失傳
完全唔檢討自己點解傳唔到落去

咁都可以keep住煲飯
同時教你做下其他野
搵d位比你發揮下學習下嘅
浪費10年黎淨煲飯
有撚建設性咩

你試下攞機制和手制放埋一齊，專業食家咪又係食唔出

人哋廚藝學校一入去就教你煮嘢 食材特性 微生物學等等
人哋畢完業亞洲人學徒仲係到洗廁所

王剛會受歡迎唔係冇道理
大家都想聽重點，乜嘢經驗都係講得出嚟嘅技術總結

Btw，唔知點解，我覺得佢煮啲嘢好似唔會好食

即係好似D 髮型師咁
要你洗頭洗足唔知幾多年先肯教你
比你升左做師傅仲有閪人洗頭咩
所以一定唔會教你咁解

搞笑Gordon Ramsey都做咗好多年打雜先出師
佢自己講過切咗1年洋蔥切到唔洗睇都一樣厚薄
邊度學廚頭幾年都要捱
壽司不嬲都係話最重要係舊飯 仲緊要過啲魚 所以最尾先會比學徒掂

我本來都覺得係, 但試過幾千銀D SUSHI之後返唔到轉頭, 唔知係D料好D定師傅真係好D

可能係心理作用呢

所以啲omakase可以勁貴

人工低, 時間效率低
跟你幾年學師仲要唔包成功, 我不如讀個degree
起碼有少少競爭力
生活成本不斷上漲, 令所有野變質既最大原兇咪就係個堆食古不化既廢老, 唔與時並進

如果你食得出
其實好多都係一般般

主因係供求問題

法國菜係法國都係幾舊水

材料新鮮同舊飯係緊要過所謂香港職人師傅
日本成千上萬個老師傅唔會差過香港果堆

通常都係，但呢啲好主觀，book 過日本最貴既omakase咪又係咁
食緊爭鮮花之戀表示更加enjoy

日本人快餐文化都好興盛
只係仲保留到部份傳統

做過高檔壽司店
每舊飯都係獨立煮
所以先咁貴
唔會一次過煮一煲

好彩嘅就第二年，唔好彩就第九年，買部全自動化整日本飯機器

咁咪請個人專洗頭囉
洗頭都可以好pro架
咪就「錢」既問題,

另外日本唔識香港獅子山下精神

幾千蚊, 畀舊爭鮮我都話好撚好食啦

請洗頭都難架
唔係有咁多mk 肯做

收智商稅咁解，不過連登仔都係會找數，唔怕

最客觀就幾十 sushi, 幾百 suhi, 幾千 sushi 放埋一齊，搵個食家試下分唔分得舊飯有咩分別就知

法國菜係法國梗係有幾百啦, 不過係法國食好食個堆我10年前去都要400Euro per head啦, 巴打你咁講中菜可以$60 per head (茶仔)

其實係真，洗米都洗幾年，正仆街

連登仔真係好鐘意踩底D自己食唔起個D或買唔起個D黎打飛機同平時D月經POST話有錢人唔買名牌一樣

睇YouTube 都整到拉

你裝c添

標準定喺100分 就算做唔足都有7-80分叫見得下人
好似香港咁 乜都求撚期食得落肚就算 再達唔到標就直頭放唔入口

浪費人生

嘩匠人 嘩舊飯好特別

自以為是到癲 明明唔識可以講少句 係都要踩兩腳先安樂

以前資訊無咁流通就話要師傅教
以家一上網咩都有得學

食壽司, 最緊要係講衛生. 所以點解要由清潔做起.

一邊喺度踩低人, 你自己有冇諗過香港最好嗰啲 飲食業嘅廚房, 都冇一個 普通日本餐廳嘅廚房咁乾淨.

屌你老母
blocked

事實.

淨係材料揀魚, 劏魚, 都夠你學足幾年. 值唔值嗰個價錢就每個人 價值觀都唔同.

普遍來講喺香港係唔值錢.... 你睇到呢度咁多 Reply 就知道幾撚求其 , 然後就不斷都話其實差唔多. 90% 嘅差唔多, 之後又再 90%, 隔左1x 年 三四次之後 Race to the Bottom, 已經變咗原本嘅六成. 仲走去投訴點解變曬垃圾. 某程度上連登都係一個香港社會嘅縮影.

洗米，同煑，已經分唔出

平時睇d片介紹日本餐廳
日本料理店師傅個個都係咁
要d學徒做打雜做幾年

日本流行語黎架喎
n年前嘅笑聲黎

Ryan

香港做西餐

百幾蚊碟意粉叫個入行幾日既學徒去炒

如果第一日已經開始揸飯，揸足3年
點都勁過第八年先開始揸飯啦

如果跟到個名師（所謂名師），捱返十幾年，出師之後，自己響師傅個名開返間，收返幾個徒弟，自己做武術指導，數銀紙數到手軟，閒閒地兩三千蚊位

所以頭先睇到有人話連登仔同大陸人好似真係無錯, 大陸人整咩都係諗住使咩整到咁DETAIL咪一樣用得, 之後質素係點有目共睹啦。其實連登仔都無謂咁反中啦, 個心態咪同人地一樣

on9啦
呢D乜柒匠人精神咪就係marketing囉

其實我係好想香港人有進步, 精益求精. 好可惜香港而家10萬個問題.....

唔關事
傳承到係因為操作簡單(比較上) 利潤高
嗰啲人手竹升麵打到蛋都爆賣三十蚊碗
等於切兩件刺身

閣下好幸福，食唔出機整定係手握 可以慳唔少

點解你會識 你係咪都係

係街成日都聽到班中小學雞支那人講 , 我從來未聽過呢啲terms. 上網check埋就知係蝗語

喂 ON9仔 我屌你老母呀

好正路 之前去東京 好多店都有請巴仔 見佢地都係係到on99切菜

搞到我想食壽司

你係咪on9 聽足d啦
佢當年係先去廚藝學校
然後入一般嘅高級西餐廳已經係助理廚師 有得學下煮下野
然後入名店 一邊打雜一邊都會真係有菜色可以煮 唔係真係淨係切洋蔥洗碗
日廚傳統要煮10年飯本身係無理嘅做法 根本無得拗 認真要教就算要儲足10年煮飯經驗 一樣可以邊煮邊逐d分task比徒弟教徒弟 教左唔代表學徒唔洗繼續練基本

去過日本就算只係食過人人食到爛哂既壽司大都已經唔會講得出所有壽司都一樣啦